
\medskip

\begin{enumerate}
\item Les épreuves de natation des Jeux Olympiques ont lieu dans des piscines olympiques.


 \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
\vspace{0pt} 
\begin{list}{\textbullet}{ La plupart des piscines olympiques sont des pavés droits avec les caractéristiques suivantes:}
\item longueur $L$ : 50 m;
\item largeur $\ell$: 25 m;
\item hauteur d'eau $h$: 3 m.
\end{list}
\end{minipage}
\hfill
 \begin{minipage}[t]{8cm}
\vspace{0pt}
\scalebox{0.6}{
\psset{xunit=1cm,yunit=0.4cm,radius=0pt,arrowsize=3pt 2}
\def\xmin {-1}   \def\xmax {9} \def\ymin {-2}   \def\ymax {11}
\begin{pspicture}(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
%\psgrid[subgriddiv=1, gridlabels=0, gridcolor=lightgray] 
\Cnode*(0,0){A}  \Cnode*(2,2){D}\Cnode*(6,0){B} \Cnode*(8,2){C} 
\Cnode*(6,6){F}    \Cnode*(8,8){G} \Cnode*(0,6){E} \Cnode*(2,8){H} 
\pspolygon[linecolor=white,fillstyle=solid,fillcolor=lightgray!30](A)(B)(C)(G)(H)(E)
\psline(G)(C)(B)(A)(E)(F)(G)(H)(E) \psline(B)(F)
{\psset{linestyle=dashed}
\psline(A)(D)(C) \psline(D)(H)}
\psline{<->}(0,-1)(6,-1)\uput[d](3,-1){$L$} 
\psline{<->}(-0.3,0)(-0.3,6) \uput[l](-0.3,3){$h$} 
\psline{<->}(7,0)(9,2) \uput[dr](8,1){$\ell$}
\end{pspicture}
}% fin du scalebox
\end{minipage}

\begin{enumerate}
\item Calculer le volume d'eau contenu dans une piscine olympique.\\
Donner la réponse en mètre cube (m$^3$), puis en litres. (\textbf{Rappel} : 1 m$^3$ = \np{1000} L) 

\item 
\begin{list}{\textbullet}{Les piscines municipales les plus courantes ont les dimensions suivantes:}
\item longueur $L$ : 25 m ; 
\item largeur $\ell$ : 12,5 m ;
\item hauteur d'eau $h$ : 3 m.
\end{list}

Lucas affirme que ce type de piscine contient 4 fois moins d'eau qu'une piscine olympique. 
Indiquer si cette affirmation est vraie. Justifier la réponse.
\end{enumerate}
\end{enumerate}

La nage papillon est la plus spectaculaire.
C'est aussi la deuxième plus rapide après le crawl.

Aux JO de Tokyo en 2021, la canadienne Margaret MacNeil a remporté l’épreuve du 100 m papillon en 56 secondes.

\begin{enumerate}[start=2]
\item Calculer, en mètre par seconde (m/s), la vitesse moyenne de Margaret MacNeil sur cette épreuve.
Arrondir le résultat au centième.

\textbf{Rappel} : formule de la vitesse $v$ (en m/s) en fonction de la distance parcourue $d$ en mètre (m) et du temps de parcours $t$ en seconde (s) : $v=\frac{d}{t}$.

\item On a : 1 m/s = $3,6$ km/h. \\
Convertir la vitesse de Margaret MacNeil en kilomètre par heure (km/h). \\
Arrondir au centième.

\item L'australienne Emma MacKeon, médaille d'or en nage libre (crawl) a parcouru
100 m à la vitesse de $1,92$ m/s.

\begin{enumerate}
\item  Calculer le temps mis par Emma MacKeon sur cette épreuve.\\
Arrondir au centième.

\item On dit qu'une personne qui marche vite, à 7 km/h, est plus rapide sur 100 m qu'une personne nageant le crawl.\\
Indiquer si cette affirmation est vraie concernant la vitesse d'Emma MacKeon. \\
Justifier la réponse.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
 
\bigskip

