
\medskip

Calculons d'abord ED :
\[\text{ED}^2=\text{EC}^2+\text{CD}^2= 2\text{EC}^2\]

Par conséquent :
\[\text{ED} = \text{EC}\sqrt{2}\ \text{ et }  \text{ED} \cos \left(\frac{\pi}{4}\right)= \text{CE}\times \frac{\sqrt{2}}{2}\]

\[\vect{\text{EB}}\cdot\vect{\text{ED}}= \left\|\vect{\text{EB}}\right\|\, \left\|\vect{\text{ED}}\right\| \cos \left(\frac{\pi}{4}\right) = 3\times 3\sqrt{2}\times \frac{\sqrt{2}}{2}= 9.\]

Nous pouvions aussi dire que C est le projeté orthogonal de D sur (EB).

Nous aurions pu écrire directement :
\[\vect{\text{EB}} \cdot \vect{\text{ED}}=  \text{EB}\times \text{EC}=3\times 3=9.\]

