
\smallskip

Mathis pratique le surf à Teahupo'o. Il pèse $70$~kg et est de niveau intermédiaire.

\begin{list}{$\bullet$}{Son surfboard a les dimensions suivantes:}
\item Longueur : 5 pieds et 11 pouces
\item Largeur : 19 pouces
\item Épaisseur : 2,6 pouces $ = 6,5$ cm
\end{list}

\medskip

\begin{list}{\textbullet}{On a pour données:}
\item 1 pied $= 30,5$ cm
\item 1 pouce $= 2,5$ cm
\end{list}

%\begin{center}
%\begin{tabularx}{0.9\linewidth}{|X|m{1cm}|X|}
%\cline{1-1}\cline{3-3}
%&&\\
%\begin{list}{\textbullet}{Données:}
%\item 1 pied $= 30,5$ cm
%\item 1 pouce $= 2,5$ cm
%\end{list}
%&&
%\begin{list}{\quad}{Exemple de calcul:}
%\item 3 pieds et 5 pouces
%\item $3 \times 30,5 + 5 \times 2,5$
%\item $= 104$ cm
%\end{list}\\
%\cline{1-1}\cline{3-3}
%\end{tabularx}
%\end{center}

\begin{enumerate}
\item La largeur du surfboard est de 19 pouces.

$19 \times 2,5 = 47,5$ donc la largeur du surfboard est de $47,5$~cm.

%\textbf{Détailler} le calcul. \textbf{Exprimer} le résultat en cm.

\item La longueur  du surfboard est de 5 pieds et 11 pouces.

$5 \times 30,5 + 11 \times 2,5 = 180$ donc la longueur du surfboard est de $180$~cm.
\end{enumerate}

Le volume du surfboard de Mathis, en cm$^3$, en fonction de l'épaisseur, en cm, est donné par: 
\begin{center}Volume $= \np{4523} \times$  épaisseur.\end{center}

\begin{enumerate}[resume]
\item% \textbf{Calculer} le volume de ce surfboard. \textbf{Détailler} le calcul
%\textbf{Exprimer} le résultat en cm$^3$.
$ \np{4523} \times 6,5 = \np{29399,5}$ donc le volume de ce surfboard est de $\np{29399,5}$~cm$^3$.

\item  1L $= \np{1000}~$cm$^3$ et $\dfrac{\np{29399,5}}{\np{1000}}= \np{29,3995}$ donc le volume de ce surfboard est d'environ $29,4$~L.
\end{enumerate}

Le volume d'un surfboard détermine la flottabilité. Le choix d'une planche adaptée est essentiel pour obtenir de bons résultats. Le choix du volume d'un surfboard est lié à la masse et au niveau du surfeur.

\textbf{Données :} Volume (en L) d'un surfboard, suivant la masse du surfeur et de son niveau.

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{4}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
Masse en kg&\textbf{Confirmé} &\textcolor{blue}{\textbf{Intermédiaire}} &\textbf{Débutant}\\
&Volume en L&Volume en L&Volume en L\\ \hline
\multicolumn{4}{|c|}{$\cdots\cdots\cdots$}\\ \hline
%60& 21,00&25,20&40,80\\ \hline
65&22,75&27,30&44,20\\ \hline
$\blue 70$ &24,50&$\blue 29,40$&47,60\\ \hline
75&26,25&31,50&51,00\\ \hline
\multicolumn{4}{|c|}{$\cdots\cdots\cdots$}\\ \hline
%80&28,00&33,60&54,40\\ \hline
%85&29,75&35,70&57,80\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

Le volume du surfboard de Mathis est de $29,40$ L.

\begin{enumerate}[resume]
\item % Indiquer si ce surfboard est adapté pour Mathis . \textbf{Justifier} la réponse.
Mathis pèse 70~kg et est de niveau intermédiaire. En regardant à l'intersection de la colonne \og Intermédiaire \fg{} et de la ligne \og 70~kg \fg{}, on trouve $29,40$~L.

Donc  ce surfboard est adapté pour Mathis.
\end{enumerate}


