
\medskip

Maeva, étudiante de 20 ans, réside à Papeete.

Elle souhaite faire un aller-retour dans la journée à Moorea en empruntant un catamaran assurant la liaison entre les deux îles. Sur l'île, elle circulera avec son vélo.

Voici un extrait de la brochure des tarifs du catamaran :

\begin{center}
\begin{tabular}{|l| r | r|}
\hline
Billet & Aller simple & Aller-retour \\
\hline
\multicolumn{3}{| l |}{\cellcolor{lightgray!30} Personne}\\
\hline
Adulte & \np{1160}~F~~ & \np{2250}~F~~\\
\hline
Enfant (2 à 12 ans) / Étudiant (-- 26 ans)  & \np{605}~F~~ & \np{1180}~F~~\\
\hline
Senior (plus de 60 ans)  & \np{950}~F~~ & \np{1870}~F~~\\
\hline
\multicolumn{3}{| l |}{\cellcolor{lightgray!30} 2 Roues}\\
\hline
Moto & \np{1000}~F~~ & \np{1980}~F~~\\
\hline
Vélo & \np{250}~F~~ & \np{480}~F~~\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Calculer le coût du voyage aller-retour pour Maeva et son vélo.\\
Exprimer le résultat en F{}.
\end{enumerate}

Finalement, pour moins de fatigue, Maeva décide de louer un vélo électrique sur place à Moorea. La location du vélo électrique seul sur place coûte \np{4500}~F par jour.

\begin{enumerate}[resume]
\item Vérifier que le billet aller-retour pour Moorea et la location du vélo électrique pour la journée coûteront \np{5680}~F à Maeva.
\end{enumerate}

Maeva trouve alors une publicité pour des vélos électriques. Voici le détail des tarifs:

\begin{center}
\fbox{\parbox{0.85\linewidth}{
Le tarif du package pour une personne inclut le trajet aller-retour maritime Papeete/Moorea et la location du vélo électrique.\\

\textbf{Tarif du package 1 journée, 8 heures:}\\

Adulte: \np{5500}~F \qquad Enfant de 12/16 ans: \np{5200}~F\\

\textbf{Tarif du package 1/2 journée, 3 heures:}\\

Adulte: \np{4800}~F \qquad Enfant de 12/16 ans: \np{4500}~F
}}
\end{center}

\begin{enumerate}[resume]
\item Indiquer le coût pour Maeva si elle choisit un package 1 journée.

\item Indiquer la solution la moins chère pour Maeva (prendre un billet aller-retour et louer un vélo électrique à Moorea ou bien prendre un package 1 journée).\\
Justifier la réponse.
\end{enumerate}


\bigskip

