
\medskip

Le handball est un sport olympique.

Parmi les joueurs d'une équipe, les 2 arrières droits les plus efficaces sont Arthur et Kevin.

 Pour sélectionner l'un de ces deux joueurs, l'entraineur regarde leurs statistiques sur la saison 2022-2023.
 
 \begin{enumerate}
 \item  Voici les statistiques de Arthur sur 9 matchs internationaux :

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|*2{>{\centering\arraybackslash} m{2cm}|}}
\hline
Numéro des matchs 2022-2023 & ~~Tirs\newline réussis & Tirs tentés\newline au total\\
\hline
1 & 5 & 8\\
\hline
2 & 4 & 6\\
\hline
3 & 6 & 8\\
\hline
4 & 2 & 3\\
\hline
5 & 2 & 4 \\
\hline
6 & 7 & 8\\
\hline
7 & 2 & 5\\
\hline
8 & 3 & 6\\
\hline
9 & 4 & 8\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Le nombre total de tirs réussis par Arthur est:
$5+4+6+2+2+7+2+3+4= 35$.

\item Le nombre total de tirs tentés par Arthur est de 56.

Le pourcentage de tirs réussis est:
$\dfrac{35}{56}\times 100=62,5$.

\item $\dfrac{35}{9}\approx 3,89$

Donc la moyenne de tirs réussis sur ces 9 matchs, arrondie à l'unité, est de 4 tirs.

\item L'entraineur affirme que l'étendue du nombre de tirs réussis est 5.

Le plus grand nombre de tirs réussis par match est 7, et le plus petit nombre de tirs réussis par match est 2. L'étendue est donc de $7-2=5$.

L'entraineur a donc raison.
\end{enumerate}

\item Le joueur Kevin obtient les statistiques suivantes sur la même saison:

\begin{center}
\begin{tabular}{|p{7cm}|c|}
\hline
Pourcentage de tirs réussis & $62,5\,\%$\\
\hline
Moyenne de tirs réussis par match & 4 \\
\hline
Étendue du nombre de tirs réussis & 2 \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

L'entraineur considère que la régularité du nombre de tirs réussis est un critère important  pour la sélection d'un joueur.

Les deux joueurs ont le même pourcentage de tirs réussis, $62,5\,\%$, la même moyenne de tirs réussis par match, 2.
Mais l'étendue du nombre de tirs réussis par Arthur est de 5, alors qu'elle n'est que de 2 pour Kevin, ce qui indique une plus grande régularité; l'entraineur doit choisir Kevin.

%Déterminer quel joueur va être sélectionné sur sa régularité. Justifier la réponse.
 \end{enumerate}
 
\bigskip
 
