
\medskip

Dans un avion, les valises sont placées en cabine ou en soute. Les compagnies aériennes appliquent un surcoût aux valises en cabine qui pèsent plus de 15 kilogrammes.
Le programme scratch ci-dessous permet de calculer la masse en trop et le montant du surcoût en euros demandé aux clients pour conserver leur valise de plus de 15 kilogrammes en cabine.

\medskip


\begin{scratch}[numblocks,scale=0.8]
\blockinit{quand \greenflag est cliqué}
\blockvariable{mettre \selectmenu{masse} à \ovalsensing{réponse}}
\blockvariable{mettre \selectmenu{$x$} à \ovaloperator{\ovalvariable{masse} -\ovalnum{15}}}
\blockvariable{mettre \selectmenu{résultat} à \ovaloperator{\ovalvariable{x} *\ovalnum{12,30}}}
\blocklook{Dire \ovaloperator{regrouper \ovalnum{La masse de votre valise dépasse de } et  \ovaloperator{regrouper \ovalvariable{x} et \ovalnum{ kg}}} pendant \ovalnum{30} secondes}
\blocklook{Dire \ovaloperator{regrouper \ovalnum{Le montant à payer pour la masse supplémentaire est } et \ovalvariable{résultat}} pendant \ovalnum{30} secondes}
\end{scratch}

\medskip

\begin{enumerate}
\item À l'aide de la ligne 5, donner le prix en euros (\euro) du kilogramme supplémentaire.
\item Indiquer ce que permet de calculer la ligne 4.
\item Calculer la valeur du montant affiché par le programme pour une valise de $17,50$~kg.
\end{enumerate}

En soute, un surcoût est appliqué aux valises qui pèsent plus de $23$~kg.

Chaque kilogramme supplémentaire coûte $10,70$~\euro.

\begin{enumerate}[resume]
\item Indiquer, sur la copie, le numéro des deux lignes à modifier pour adapter le programme à une valise en soute.
\item Écrire, sur la copie, les deux lignes avec les valeurs modifiées pour obtenir le prix à payer pour une valise en soute pesant $23$ kg.

\end{enumerate}


