
\medskip

\[f(x)=\dfrac{\e^x}{x^2\left(1+\frac{26}{x}\right)}=\dfrac{\e^x}{x^2}\times \dfrac{1}{1+\frac{26}{x}}.\]

On sait que :
\[\displaystyle  \lim_{x\to +\infty} \dfrac{26}{x} = 0,\]
d'où par somme de limites :
\[\displaystyle  \lim_{x\to +\infty} 1 + \dfrac{26}{x} = 1,\]
et, par quotient de limites :
\[\displaystyle  \lim_{x\to +\infty} \dfrac{1}{1+\frac{26}{x}} = 1.\]

On sait également (croissances comparées) que :
\[\displaystyle  \lim_{x\to +\infty} \dfrac{\e^x}{x^2} = + \infty,\]
donc finalement par produit de limites :
\[\displaystyle  \lim_{x\to +\infty}\dfrac{\e^x}{x^2\left(1+\frac{26}{x}\right)} = + \infty.\]

