
\medskip

\begin{enumerate}
\item On a $2y' + y = 0$ si et seulement si $y' + \dfrac 1 2 y = 0$, ou bien si et seulement si $y' = - \dfrac 1 2 y$. Les solutions $y$ de cette équation différentielle sont donc de la forme $y = C \mathrm e^{-\frac 1 2 x}$, avec $C \in \R$.

\item Comme $\mathcal C_f$ passe par le point $A: \bigl(\ln(9)~;~1\bigr)$, on a $f\bigl(\ln(9)\bigr) = 1$. En remplaçant $x$ par $\ln(9)$ et $y$ par $1$ dans l'expression générale des solutions, il vient
\begin{align*}
1 &= C \mathrm e^{-\frac 1 2 \ln(9)}\\
1 &= C \mathrm e^{- \ln\bigl(\sqrt 9\bigr)}\\
1 &= C \mathrm e^{\ln\left(\frac 1 {\sqrt 9}\right)}\\
1 &= C \dfrac 1 {\sqrt 9}\\
\sqrt 9 &= C
\end{align*}
d'où l'on tire $C = 3$, et par suite $f(x) = 3 \mathrm{e}^{-\frac 1 2 x}$.
\end{enumerate}

\bigskip

