
\medskip

\begin{enumerate}
\item Les solutions de l'équation $y' = - y$ sont les fonctions définies par $t \longmapsto f(t) = K\text{e}^{- t}$, avec $K \in \R$ ;

Soit la solution constante $y = \alpha$ solution de $y'=-y+2$, donc $y' = 0 = - \alpha + 2 \iff \alpha = 2$.

Conclusion :toutes les solutions sont les fonctions définies par : $ t \longmapsto f(t ) =2 + K\text{e}^{- t}$, avec $K \in \R$

\item On a $f(0) = 0 \iff 2 + K\text{e}^{- 0} = 0 \iff 2 + K = 0 \iff K = - 2$.

La solution $g$ telle que $g(0) = 0$ est donc définie par $g(t) = 2 - 2\text{e}^{-t}$. 
\end{enumerate}

\bigskip

