
\begin{enumerate}[start=6]
\item La dérivée du premier terme est :
$\left(12,25 t\right)' = 12,25.$

Le second terme est de la forme $\cos(u(x))$ dont la dérivée est :
\[(\cos(u(x)))' = u'(x) \times (-\sin(u(x))).\]

On a donc :
\begin{align*}
\left(\dfrac{13,91}{\np{12466}} \cos(\np{12466}t)\right)' &= \dfrac{13,91}{\np{12466}} \times (-\np{12466} \sin(\np{12466}t)) \\
&= -13,91 \sin(\np{12466}t).
\end{align*}

Ainsi, on a :
\[F'(t) = 12,25 - 13,91 \sin(\np{12466}t) = f(t).\]

$F$ est donc bien une primitive de $f$ sur $[0~;~+\infty[$.

\item L'énergie $E_{\text{mod}}$ est donnée par l'intégrale :
\[E_{\text{mod}} = \int_{0}^{60} f(t) \, \mathrm{d}t = F(60) - F(0).\]

Calculons $F(60)$ :
\begin{align*}
F(60) &= 12,25 \times 60 + \dfrac{13,91}{\np{12466}} \cos(\np{12466} \times 60) \\
&= 735 + \dfrac{13,91}{\np{12466}} \cos(\np{747960}).
\end{align*}

Calculons $F(0)$ :
\[F(0) = 12,25 \times 0 + \dfrac{13,91}{\np{12466}} \cos(0) = \dfrac{13,91}{\np{12466}}.\]

Ainsi :
\[E_{\text{mod}} = 735 + \dfrac{13,91}{\np{12466}} \cos(\np{747960}) - \dfrac{13,91}{\np{12466}} \approx 735 \text{ mJ}.\]
\end{enumerate}

\bigskip


