
\medskip

La piscine du camping \og le Rocher\fg{} dispose d'un bassin circulaire de forme cylindrique de rayon $3,60$~m et de hauteur $1,50$~m. En fin de saison, on utilise une pompe dont le débit est de $14,1$~m$^3$/h pour vider l'eau de la piscine.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Montrer que le volume du bassin, arrondi au dixième de m$^3$, est 61,1m$^3$.
\item Le bassin est plein. On met en route la pompe. Au bout de 2 heures, quel volume d'eau en m$^3$ reste-t-il à vider ?
	\end{enumerate}

On considère la fonction $V\::\: t \longmapsto  61,1 - 0,235 t$.

	\begin{enumerate}[resume]
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que l'expression $V(t)$ permet de déterminer le volume d'eau en m$^3$ qu'il reste à vider dans le bassin en fonction de la durée $t$, exprimée en minute, d'utilisation de la pompe.
		\item Calculer le temps nécessaire pour que le volume d'eau restant à vider soit égal à $30$ m$^3$.
		
On donnera une valeur approchée à la minute près.
	\end{enumerate}
	
\item On a tracé ci-dessous une partie de la représentation graphique de la fonction $V$.


\begin{center}
\psset{unit=0.04cm,arrowsize=3pt 3}
\begin{pspicture*}(-20,-20)(330,120)
\psgrid[unit=2cm,subgriddiv=5,gridlabels=0,gridcolor=gray,subgridcolor=lightgray](-1,-1)(7,3)
\psaxes[linewidth=1.25pt,Dx=50,Dy=50,labelFontSize=\scriptstyle]{->}(0,0)(-20,-20)(330,120)
%\multido{\n=0+10}{32}{\psline[linewidth=0.1pt](\n,0)(\n,110)}
%\multido{\n=0+10}{12}{\psline[linewidth=0.1pt](0,\n)(330,\n)}
%\multido{\n=0+50}{6}{\psline[linewidth=0.7pt](\n,0)(\n,110)}
%\multido{\n=0+50}{3}{\psline[linewidth=0.7pt](0,\n)(330,\n)}
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-20}{330}{61.1 0.235 x mul sub}
\uput[u](305,0){$t$}\uput[r](0,105){$V(t)$}
\end{pspicture*}
\end{center}


Répondre aux questions suivantes par une lecture graphique.
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer l'antécédent de 40 par la fonction $V$. Interpréter le résultat.
		\item Déterminer le temps nécessaire pour que la pompe vide complètement le bassin.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}



