
\subsection*{Question 1}

\begin{align*}
y &= 2x^2 + 4x - 11 \\
&= 2 \left(x^2 + 2x - \dfrac{11}{2}\right) \\
&= 2\left[(x+1)^2 - 1 - \dfrac{11}{2}\right] \\
&= 2(x+1)^2 - 2 - 11 \\
&= 2(x+1)^2 - 13.
\end{align*}

On constate avec cette écriture que le minimum de la fonction est obtenu pour \(x = -1\) et que ce minimum est égal à \(-13\).

La concavité de la parabole est tournée vers le haut (\(a = 2 > 0\)), donc le sommet \(S\) a pour coordonnées \((-1 \,;\, -13)\).

L'axe de symétrie est la droite d'équation \(x = -1\).

\subsection*{Question 2}

On a :
\begin{align*}
p_B(A) &= \dfrac{p(B \cap A)}{p(B)} = \dfrac{p(A \cap B)}{p(B)} \\
&= \dfrac{p(A) \times p_A(B)}{p(A \cap B) + p(\overline{A} \cap B)} \\
&= \dfrac{0{,}6 \times 0{,}3}{0{,}6 \times 0{,}3 + 0{,}4 \times 0{,}2} \\
&= \dfrac{0{,}18}{0{,}26} \\
&= \dfrac{9}{13}.
\end{align*}

\subsection*{Question 3}

On a :
\[
\dfrac{18\pi}{5} - \left(-\dfrac{12\pi}{5}\right) = \dfrac{30\pi}{5} = 6\pi = 3 \times 2\pi.
\]
Donc réponse \(\textbf{C}\).

\subsection*{Question 4}

Produit de fonctions dérivables sur \(\mathbb{R}\), la fonction \(f\) est dérivable sur \(\mathbb{R}\) et :
\[
f'(x) = \e^x + x\e^x = \e^x (1 + x) = (1 + x)\e^x.
\]

\subsection*{Question 5}

\(u_n = \dfrac{u_{n-1}}{2}\) ou \(u_n = \dfrac{1}{2} \times u_{n-1}\) montre que la suite \((u_n)\) est une suite géométrique de raison \(\dfrac{1}{2}\).

