
\medskip

Un centre de loisirs dispose d'un bâtiment et d'un espace extérieur pour accueillir des enfants.

\begin{minipage}{0.5\linewidth}
L'espace extérieur, modélisé par un triangle, est partagé en deux parties: un potager (quadrilatère DEFG hachuré) et une zone de jeux (triangle EFC), comme représenté par la figure ci-contre.\\\\
\begin{list}{\textbullet}{Données:}
\item Les points C, E et D  sont alignés.
\item Les points C, F et G  sont alignés.
\item Les droites (EF) et (DG) sont parallèles.
\item Les droites (DG) et (CD) sont perpendiculaires.
\item $\text{CE}=30$~m; $\text{ED}=10$~m et $\text{DG}=24$~m.
\end{list}
\end{minipage}
%\hfill
\begin{minipage}{0.4\linewidth}
\rotatebox{-20}{
\psset{unit=1cm,radius=1pt}
\def\xmin {-1}   \def\xmax {5}
\def\ymin {-1}   \def\ymax {5}
\begin{pspicture}(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
%\psgrid[subgriddiv=10, gridcolor=gray] 
%\psaxes[arrowsize=3pt 3, ticksize=-2pt 2pt, labels=none](0,0)(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
%\uput[dl](0,0){$O$}
\Cnode*(0,0){A} \Cnode*(2,0){D} \Cnode*(2,4){C} \Cnode*(0,4){B}
\Cnode*(4.4,0){G} \Cnode*(2,1){E} \Cnode*(3.8,1){F}
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](A)(C)
\psline(C)(G)
\pspolygon[fillstyle=hlines,hatchwidth=0.5pt](D)(E)(F)(G)
\psframe(A)(0.2,0.2) \psframe(D)(2.2,0.2) \psframe(B)(0.2,3.8) \psframe(C)(1.8,3.8) 
\uput[l]{20}(A){A} \uput[d]{20}(D){D} \uput[r]{20}(G){G} \uput[l]{20}(E){E} 
\uput[ur]{20}(F){F} \uput[ul]{20}(B){B} \uput[ur]{20}(C){C} 
\uput[d]{20}(1.1,2.5){bâtiment} \rput{20}(2.5,2){zone} \uput[d]{20}(2.75,2){de jeux}
 \rput{20}(3,-0.6){potager} \psline{->}(3,-0.4)(3.2,0.55)
\end{pspicture}
}% fin du rotate
\end{minipage}

\begin{enumerate}
\item Déterminer la longueur CD.
\item Calculer la longueur CG. Arrondir au dixième de mètre près.
\item L'équipe veut séparer la zone de jeux et le potager par une clôture représentée par le segment [EF].\\
Montrer que la clôture doit mesurer 18~m.
\item Pour semer du gazon sur la zone de jeux, l'équipe décide d'acheter des sacs de 5~kg de graines à $22,90$~\euro{} l'unité. Chaque sac permet de couvrir une surface d'environ 140~m$^2$.\\
Quel budget doit-on prévoir pour pouvoir semer du gazon sur la totalité de la zone de jeux?
\item La direction du centre affirme que la surface du potager est plus grande que celle de la zone de jeux. A-t-elle raison?
\end{enumerate}

\bigskip

